（bitcoin翻身有望）委內瑞拉比特幣用量爆升！！！！

委內瑞拉深陷人道危機，當地貨幣一文不值逼人民改用比特幣購買生活所需，使比特幣交易量創下歷史新高。

■The rising interest for bitcoin and other digital assets in Venezuela has been driven, in large part, by the fast-moving political and economic collapse in the South American country.

加密通貨價格追蹤網站Coin Dance資料顯示，今年2月第二周比特幣在委國的交易量暴增30％至2,454枚，創下歷史新高。以當周比特幣價格換算，單周交易額高達895萬美元，相當於單日交易額129萬美元。

加密通貨研究員歐德爾（Matt Odell）表示，委國比特幣流通量比其他國家少，因此比特幣交易價格本來就比全球行情高出40％左右。若將溢價幅度計算在內，上述期間比特幣單周交易總額高達1,400萬美元。

委國人民擁幣自保

委國比特幣及其他數位資產交易量之所以不斷攀升，與國內政治經濟動盪脫不了關係。過去5年來委國通膨急速升溫，當地貨幣玻利瓦（bolivar）形同廢紙。在人民有錢也買不起生活必需品的情況下，至今已有300多萬人逃往海外謀生。

外界估計今年委國通膨率甚至可能衝上百分之一千萬，導致被迫留在國內的人民靠比特幣及其他加密貨幣保值。

委國總統馬杜洛（Nicolas Maduro）也在去年發行以委國石油作為儲備金的加密通貨「石油幣」（Petro），企圖藉此抑制通膨升溫並協助政府還清債務，無奈效果不彰。

委國反對派領袖兼國民議會主席瓜伊多（Juan Guaido）早在幾年前就曾在推特發文批評，馬杜洛推行的石油幣只是「政府欺騙人民的另一種手法」。

自從馬杜洛政府實施價格管制後，國內電力幾乎免費供應全民使用。由於比特幣挖礦過程往往耗費大量電力，因此委國政策意外吸引全民投入挖礦行列。尤其在國內陷入人道危機後，比特幣搶購風潮更甚以往。

今年初瓜伊多擅自成立臨時政府並獲得美國總統川普（Donald Trump）支持後，便與馬杜洛政府勢不兩立。儘管瓜伊多政府積極組織人道救援行動，但馬杜洛政府卻在哥倫比亞邊界加派軍力，防堵來自美國的物資，導致白米、餅乾及鮪魚罐等糧食補給全都卡關。

瓜伊多人道救援行動負責人托雷多（Lester Toledo）表示：「我相信我們最終能將人道救援物資送到人民手中。近日有越來越多團體加入人道救援計畫。」

然而，至今美國政府提供的人道救援物資仍被委國軍方拒於門外。倘若馬杜洛與瓜伊多的政權之爭繼續僵持下去，人民就等不到物資送達的一天。許多人在走投無路之下，寧願用比特幣來換取食物及生活必需品。

比特幣需求持續擴大

俄羅斯RT電視台主持人凱瑟（Max Keiser）表示，比特幣對許多委國人民來說是救命工具，估計未來比特幣需求只會繼續擴大。

凱瑟表示：「委國臨時總統瓜伊多也曾公開支持比特幣。這是個好消息，因為馬杜洛的石油幣從來就沒成功過。未來委國經濟若能建立在比特幣的基礎上，將是政府的明智之舉。」

但也有一派人士認為，無論比特幣交易量多大都不可能成為委國主要貨幣，因為未來無論是誰上台當總統，都會試圖推動玻利瓦升值。

手持午餐肉就有金髮鬼妹屌

新避險貨幣

虛高

應該話電訊商仲未執

手持bitcoin就有XXX的日子到了